\begin{abstract}

Insomnia adalah kondisi dimana seseorang mengalami kesulitan untuk tidur saat malam hari, atau tidak dapat mempertahankan kualitas tidur yang baik. Insomnia sangat berpengaruh bagi kehidupan sesorang, mulai dari rendahnya kualitas hidup dan berpengaruh terhadap lingkungan penderita.
Banyak hal yang dapat diusahakan untuk mengembalikan kualitas tidur sesorang selain dengan obat-obatan. Salah satunya dengan cara mengurangi intensitas cahaya saat malam hari. 
Dengan metode fuzzy di implementasikan pada prototype menggunakan Arduino UNO yang bertujuan untuk mengatasi inosmnia bagi para penderitanya. Metode Fuzzy digunakan dengan parameter utama yaitu waktu, dengan perubahan waktu maka ada perubahan warna dari prototype.
Dimana jika waktu menunjuukan jam 00.00 maka \textit{smart lamp} akan berubah warna menjadi kuning. Kuning diindikasikan sebagai warna yang dapat membuat seseorang cepat tidur, dengan warna cahaya kuning akan membantu seseorang yang menderita insomnia lebih cepat mengantuk. 
Hasil dari penelitian ini dan alat ini diharapkan dapat membantu para penderita insomnia untuk dapat lebih cepat tidur dengan cara mengurangi intensitas cahaya pada saat malam hari.

Kata Kunci : Insomnia, Smart Lamp, Prototype, Arduino UNO, Intensitas Cahaya
\end{abstract}


